【轉自品蔥】論連登所主導的出路與當下抗爭方式

香港目前連登在內很多抗爭者極不理智或者缺乏遠見，我看到的是現在普遍輿論要求的是發一時之快，而不能長遠的察覺到香港與大陸關係所在。

也就是缺乏一個對大陸的具體認知，而認為香港就是全部。

典型的就是今天發起的不合作運動，本來理想狀態應該是增加交通負荷來達成效果，結果變成有人故意阻礙民生，如果說罷工是個人選擇，那公共交通工具裡不同派系甚至支持者被影響的情況下，是否在對社會普羅大眾產生割席呢？

還有對遊行要求降溫和減少影響民生的一些意見，有的人直接打成敵台，也的人認為泛民政客只顧選票。

但現實情況是，大陸的財力強悍，仍然沒有變成自顧不暇的情況，香港真正要解決的問題是首先從體制內的機制裡佔據上風，也即是在選情上有足夠的優勢，然後進而控制立法會再廢除功能組別，變相香港三權其二有獨立性可言。

現在強調武勇的人，是不是一旦香港出問題就會退縮海外呢？

如果說要武勇，也就一句話叫：

“為將當有怯弱時，不可但恃勇也。將當以勇為本，行之以智計；但知任勇，一匹夫敵耳。”

武勇所需要的時候，是大陸自顧不暇，內地頻頻出現問題，而後香港本地組織自立武裝時，而不是不能解決政治紛爭的情況下過度強調武勇，那個時候會需要你去武勇，不怕死的在前線付出生命。

這個時間線不會離現在很遠，十年？二十年？很大機率是你們下一代子女要付出生命，而你們這一代人有自己的責任和需要做的事，傳承才有機會，而不能傳承在機制上就被人從立法會逐漸瓦解，比如這次的送中條例，緣何能得以強行搬上檯面，還不是因為DQ？ DQ是錯的，但你被人抓住把柄，你的敵人不講究原來的政治秩序時，你就要學會適應然後找出新出路來對抗。

上街頭抗爭集會發聲是必須的，衝突也是無可避免的，但實際上看選票就知道，即便是補選，年輕人抗爭群體的票也壓根不能阻止建制派控制議會，所以無論如何都必須依賴中間群體，而我現在看到的包括連登在內，普遍的都是一種發洩。

比較典型的例子，其實連登很多人根本認識不到，香港真普選與否，跟他們抗爭完全無任何關係，而是中共是否仍然存在，對警察的清算也跟他們的抗爭毫無關係，而是他們能不能從體制內控制話語權來從上往下清算警察。

你不負責警察的監督和典選，你支持的人在立法會沒有絕對話語權，功能組別都沒有廢除，小圈子權貴仍然有機會進入其中來保護黑警，難道會因為你不殺人不靠爆炸不攻入特首辦公室把林鄭月娥問責班底全抓出就可憐你而開綠燈？

縱觀歷史，靠武裝暴力對抗又不能奪權，那麼政府會一硬到底，而武裝暴力我想也是許多人並不想的結果。

中共沒有真正徹底衰弱的時候，你的武裝抗爭要成為一種工具而不是目的。

所以在五大訴求顯然不可能完全實現的過程裡，要先挑長遠與當下利益最實際的一項，而後逐步達成。

也就是說，講五大訴求是沒有用，指望政府讓步是天真幼稚的行為，五大訴求要直接通過行動分幾年甚至十幾年來達成。

首先要避免直接影響民生來獲取中立選民來保證立法會明年選舉勝出，而後從立法會的優勢開始想辦法廢除功能組別。

從而達到跟中共拖時間，讓他們一天比一天虛弱，而香港本地在他們沒有辦法直接反對的這個遊戲框架裡，玩贏他們，跟著一旦立法會從內部可以廢除功能組別，那麼全面普選的結果，就是中共被踢出這個體系。

然後對特首選舉委員會施加影響甚至最終廢除或削弱，這才是眼下當務之急。

而普選特首，是終極目的，不可能也不會在中共仍然有能力時給你做任何讓步，這就是很多連登仔或香港年輕人根本就不明白的一點，他總覺得只要自己在香港的街頭抗爭，就有效果，其實也有的人知道沒用但還是要做，我認為雖然是一廂情願，但也陷入了某種群體刻奇的情況中，然後合理化所有相對不合理的行為，這才是大禁忌。

六四時期，全國學生甚至有民眾和中立立場與黨內的普遍支持，又有趙紫陽的改革派主力同情和呵護，照樣一敗塗地，為什麼？

因為你不但沒有武裝力量打倒問題的根源，另一方面你又沒有一個現實貼地的中長期目標去考慮社會仍然要持續運作下去這個事實。

前線對警察扔東西或衝突不解決政治問題，現在也不是搞革命，槍、組織、中央都沒有，完全獨立且個人化的行為，會因應每個人的情緒與理智程度不同而產生極大的標準。

有的人覺得我阻礙交通我是為了香港未來，你受影響怎麼樣跟我無關，這顯然就是不可以也不現實 。你不能說要求別人跟你步調一致，而認為自己做的必然合理，你可以認為自己是正確的，但你要學會如何吸引他人去支持你。

人人都有叛逆心理，這是不分年齡性別的，你越是通過與政治無關的方式把一種影響他利益的方法強加給他，那最後的結果對方不但不會支持你，甚至會反對你。

什麼有用呢？我在連登剛看到一條，比如流動投影機，這是非常非常有效的宣傳手法，比任何站在前線無意義抗爭的要好，不是說你不能去抗爭，但不能把抗爭當做一種解決問題的途徑而又忽略現實。

每個人自己拿流動投影機或者集資購買，把大量的內容和相關的紀錄片在附近播放，派發傳單時稍微鞠躬一下，都是非常有用的做法。

真正該做的是，抗爭的前線提勇武的人，要學會跟正常集會的人合作，互相進退各有步調，讓政府不得不在其中一方做選擇，而想當然政府選誰也都容易理解。主觀自己罷工是一回事，客觀上妨礙車輛運作，路人會把麻煩算到你身上。

現在連登普遍有人持一種過激態度，比如對提出搞港鐵這個事情對輿論影響的人都直接打成五毛，那我好奇這種態度最終是否有用呢？如果最終讓明年選舉失利，誰來負責？

而另一方面，又是誰在前線大推“支那”旗幟和橫幅呢，我覺得只要稍微有個理智的人都知道這種行為不但不會爭取到國內支持，在香港社會內部輿論也不佔主流，那麼如何空談爭取大陸人支持。

不要被人抓把柄痛腳，而獲得更多中立者支持，在不能直接靠力量消滅敵人或靠純暴力勝利的環境下，要學會利用當下制度與社會實際需求，而不是先在民眾內部搞分割，把任何潛在有自己利益立場可能與激進者立場不重疊的人劃為敵人。

中共七十年前就懂統戰，泛民建制都懂，連登仔按理也該懂。

對明顯中立甚至友方的不同觀點若動輒批判，而缺乏一個統一的價值觀與行事標準，很大機率會在抗爭持續下滑的過程裡愈發激進而失去社會輿論支持。

本來能在抗爭之餘又贏選票把中共在香港的控制權慢慢清理出去，從而拖到中共財政崩潰而獲救，沒準就變成了立法會下一屆也是不溫不火，而後清算在你們看不到的角落慢慢進行，讓中共勢力在香港喘過一口氣後開始變本加厲，到時候你怎麼抗爭都沒用。

品蔥手足

我唔會特別質疑撰文者既用心，但覺得佢唔了解某啲現實狀況，例如就算拎到35+ 大陸都可以用行政方法繞過立法會做好多野，另外佢講支那嗰part 都唔係好跟到民情

當然我覺得拎左35+好過冇，反正冇其他野好做，但如果佢成個論述就係得「拎議席」就太薄弱

可以同佢地交流下等大家認識多d
咁品蔥佢地既角度就緊係想香港捍衛民主可以帶到大陸一樣

佢地緊係想啦
成班都當香港係反共基地
又會成日有心無心淡化我地自決獨立/港中有別嗰d思想
同佢地合作點都要揸住呢d原則同底線再講

有無TL;DR?